\section{Regra da Cadeia}
\begin{frame}
  \begin{example}
    Determine as derivadas das funções a seguir.
    \begin{enumerate}
      \item $f(x) = (4x^{2} + 1)^{3}$
      \item $g(x) = \sen{2x}$
    \end{enumerate}
  \end{example}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{theorem}[Regra da Cadeia]
    Se uma função $g$ for derivável em $x_{0}$ e outra função $f$ for derivável em $g(x_{0})$, então a função composta $f\circ g$ é derivável em $x_{0}$ e a sua derivada é dada pela expressão
    \begin{equation*}
      \left(f\circ g\right)^{\prime}(x_{0}) = f^{\prime}(g(x_{0}))g^{\prime}(x_{0})
    \end{equation*}
  \end{theorem}
  \begin{columns}[onlytextwidth]
    \begin{column}{0.49\textwidth}
      \begin{highlight}
        \textbf{Observações:}
        \begin{enumerate}
          \item Lembre que $(f\circ g)(x_{0}) = f(g(x_{0}))$;
          \item É comum escrevermos $u=g(x_{0})$ e $y = f(g(x_{0})) = f(u)$, de onde temos
          \begin{equation*}
            \frac{dy}{dx} = \frac{dy}{du}\cdot\frac{du}{dx},
          \end{equation*}
          expressão que pode ser lembrada pelas regras de produto de frações.
        \end{enumerate}
      \end{highlight}
    \end{column}
    \begin{column}{0.49\textwidth}
      \begin{example-highlight}
        Determine as derivadas das funções a seguir.
        \begin{enumerate}
          \item $f(x) = (4x^{2} + 1)^{3}$
          \item $g(x) = \sen{2x}$
          \item $h(x) = \cos^{2}{x}$
          \item $x(t) = e^{\cos{t}}$
        \end{enumerate}
      \end{example-highlight}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{columns}[onlytextwidth]
    \begin{column}{0.48\textwidth}\vspace{-0.5cm}
      \begin{example}
        Determine as derivadas das funções a seguir.
      \end{example}
      \begin{enumerate}
        \item $f(x) = \sen{(\cos{x})}$
        \item $F(t)=\tan{(3t^{2} + 2t)}$
        \item $g(x)=(3x-3)^4 \cdot (x^2-6x+8)^3$
        \item $y=\dfrac{3x^2+8x-4}{\cos{(4x^{2}-1)}}$
      \end{enumerate}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}\vspace{-0.3cm}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}
