\section{Derivadas das Funções Trigonométricas}
\subsection{Derivada da Função Seno}
\begin{frame}
  \begin{theorem}[Derivada da Função Seno]
    Se $f(x)=\sen{x}$, então
    \begin{equation*}
      f^{\prime}(x) = \cos{x}
    \end{equation*}
  \end{theorem}
  \begin{columns}[onlytextwidth]
    \begin{column}{0.49\textwidth}
      \begin{example-highlight}
        Calcular a derivada das funções a seguir.
        \begin{enumerate}
          \item $f(x)=-2\sen{x}$
          \item  $g(x)=\dfrac{x^{2}-1}{\sen{x}}$
        \end{enumerate}
      \end{example-highlight}
    \end{column}
    \begin{column}{0.49\textwidth}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\subsection{Derivada da Função Cosseno}
\begin{frame}
  \begin{theorem}[Derivada da Função Cosseno]
    Se $f(x)=\cos{x}$, então
    \begin{equation*}
      f^{\prime}(x) = -\sen{x}
    \end{equation*}
  \end{theorem}
  \begin{columns}[onlytextwidth]
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{example-highlight}
        Calcule $\dfrac{df}{dx}$ quando $f(x)=\cos{x}\cdot\sen{x}$.
      \end{example-highlight}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\subsection{Derivada da Função Tangente}
\begin{frame}
  \begin{theorem}[Derivada da Função Tangente]
    Se $f(x)=\tan{x}$, então
    \begin{equation*}
      f^{\prime}(x) = \sec^{2}{x}
    \end{equation*}
  \end{theorem}
  \begin{columns}[onlytextwidth]
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{example-highlight}
        Calcule $\dfrac{df}{dx}$ quando $f(x)=2x^{2}\cdot\tan{x}$.
      \end{example-highlight}

      \begin{example-highlight}
        Determine as derivadas das funções a seguir:
        \begin{enumerate}
          \item $f(x) = \cot{x}$
          \item $f(x) = \sec{x}$
          \item $f(x) = \csc{x}$
        \end{enumerate}
      \end{example-highlight}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\subsection{Derivadas das Funções Cotangente, Secante e Cossecante}
\begin{frame}
  \begin{theorem}[Derivada da Função Cotangente]
    Se $f(x)=\cot{x}$, então
    \begin{equation*}
      f^{\prime}(x) = -\csc^{2}{x}
    \end{equation*}
  \end{theorem}
  \vfill
  \begin{theorem}[Derivada da Função Secante]
    Se $f(x)=\sec{x}$, então
    \begin{equation*}
      f^{\prime}(x) = \sec{x}\cdot\tan{x}
    \end{equation*}
  \end{theorem}
  \vfill
  \begin{theorem}[Derivada da Função Cossecante]
    Se $f(x)=\csc{x}$, então
    \begin{equation*}
      f^{\prime}(x) = -\csc{x}\cdot\cot{x}
    \end{equation*}
  \end{theorem}
\end{frame}

\subsection{Derivada da Função Seno Hiperbólico}
\begin{frame}
  \begin{theorem}[Derivada da Função Seno Hiperbólico]
    Se $f(x)=\senh{x}$, então
    \begin{equation*}
      f^{\prime}(x) = \cosh{x}
    \end{equation*}
  \end{theorem}
  \begin{columns}[onlytextwidth]
    \begin{column}{0.49\textwidth}
      \begin{example-highlight}
        Calcular a derivada da função
        \begin{equation*}
          f(x)=\sen{x}\cdot\senh{x}
        \end{equation*}
      \end{example-highlight}
    \end{column}
    \begin{column}{0.49\textwidth}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\subsection{Derivada da Função Cosseno Hiperbólico}
\begin{frame}
  \begin{theorem}[Derivada da Função Cosseno Hiperbólico]
    Se $f(x)=\cosh{x}$, então
    \begin{equation*}
      f^{\prime}(x) = \senh{x}
    \end{equation*}
  \end{theorem}
  \begin{columns}[onlytextwidth]
    \begin{column}{0.49\textwidth}
      \begin{example-highlight}
        Calcular a derivada das funções a seguir:
        \begin{enumerate}
          \item $f(x) = \tanh{x}$
          \item $f(x) = \coth{x}$
          \item $f(x) = \sech{x}$
          \item $f(x) = \csch{x}$
        \end{enumerate}
      \end{example-highlight}
    \end{column}
    \begin{column}{0.49\textwidth}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\subsection{Derivadas das Funções Tangente Hiperbólica, Cotangente Hiperbólica, Secante Hiperbólica e Cossecante Hiperbólica}
\begin{frame}
  \begin{theorem}[Derivada da Função Tangente Hiperbólica]
    Se $f(x)=\tanh{x}$, então $f^{\prime}(x) = \sech^{2}{x}$.
  \end{theorem}
  \vfill
  \begin{theorem}[Derivada da Função Cotangente Hiperbólica]
    Se $f(x)=\coth{x}$, então $f^{\prime}(x) = -\csch^{2}{x}$.
  \end{theorem}
  \vfill
  \begin{theorem}[Derivada da Função Secante Hiperbólica]
    Se $f(x)=\sech{x}$, então $f^{\prime}(x) = -\sech{x}\cdot\tanh{x}$.
  \end{theorem}
  \vfill
  \begin{theorem}[Derivada da Função Cossecante Hiperbólica]
    Se $f(x)=\csch{x}$, então $f^{\prime}(x) = -\csch{x}\cdot\coth{x}$.
  \end{theorem}
\end{frame}

\begin{frame}{}
    \begin{table}[H]
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \footnotesize
    \begin{tabular}{ll}
    \multicolumn{1}{c}{\textbf{Função}}            & \multicolumn{1}{c}{\textbf{Derivada}}                                         \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{$f(x)=\sen(x)$}           & \multicolumn{1}{l|}{$f'(x)=\cos(x)$}                                          \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{$f(x)=\cos(x)$}           & \multicolumn{1}{l|}{$f'(x)=-\sen(x)$}                                         \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{$f(x)=\tan(x)$}           & \multicolumn{1}{l|}{$f'(x)=\sec^2(x)$}                                        \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{$f(x)=\cot(x)$}           & \multicolumn{1}{l|}{$f'(x)=-\csc^2(x)$}                                       \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{$f(x)=\sec(x)$}           & \multicolumn{1}{l|}{$f'(x)=\sec(x)\cdot\tan(x)$}                              \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{$f(x)=\csc(x)$}           & \multicolumn{1}{l|}{$f'(x)=-\csc(x)\cdot \cot(x)$}                            \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{$f(x)=\senh(x)$}           & \multicolumn{1}{l|}{$f'(x)=\cosh(x)$}                                          \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{$f(x)=\cosh(x)$}           & \multicolumn{1}{l|}{$f'(x)=-\senh(x)$}                                         \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{$f(x)=\tanh(x)$}           & \multicolumn{1}{l|}{$f'(x)=\sech^2(x)$}                                        \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{$f(x)=\coth(x)$}           & \multicolumn{1}{l|}{$f'(x)=-\csch^2(x)$}                                       \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{$f(x)=\sech(x)$}           & \multicolumn{1}{l|}{$f'(x)=\sech(x)\cdot\tanh(x)$}                              \\ \hline
    \multicolumn{1}{|l|}{$f(x)=\csch(x)$}           & \multicolumn{1}{l|}{$f'(x)=-\csch(x)\cdot \coth(x)$}                            \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}
\end{frame}
